《我幫你祈福丫？》海航向員工推銷投資籌旗！！

[size=4]

就在發工資前，員工收到高管的一封電子郵件，裡面說：把錢給我們，我們不會虧待你。

這是海航集團的眾多推銷項目之一。作為中國的一家企業集團，海航在一場全球收購熱潮，包括收購希爾頓酒店(Hilton Hotels)和德意志銀行(Deutsche Bank)等跨國公司的股份期間累積了大約900億美元（約合5700億元人民幣）的債務。

該公司在電子郵件中推銷一款“員工寶”產品，稱員工投入超過1500美元，便可獲得8.5%的收益。另一款類似的產品回報率為9%。還有一款產品提到的回報率高達40%，但員工須投入1.5萬美元。

這些項目都不屬於員工持股計劃，《紐約時報》查閱了其中十幾個。它們似乎是高利貸，海航是貸款方，員工是放款方。

海航向員工示好之際，很多中國大交易商處境艱難。一批中國大公司因為在海外大手筆收購酒店、電影院和電影製作公司而被政府懲罰，海航便是其中之一。這些激進的買家欠債之大以至北京認為威脅到了整體經濟。

海航正面臨財務壓力。近幾個月，這家企業集團在全球債券市場的借款成本大幅攀升，這表明一些投資者越來越擔心該公司償還債務的能力。海航系的七家上市公司已經停牌，這表明會影響關鍵業務的重大公告有可能正在醞釀中。此外，海航也開始出售資產。

最近接受路透社的採訪時，海航董事局主席陳峰承認財務上存在困難，並發誓要克服困難。

不清楚海航已通過員工籌集到了多少資金。海航的代理律師托馬斯·A·克萊爾(Thomas A. Clare)在一封電子郵件中表示，海航向員工提供此類投資，以此激勵他們，讓他們分享公司的成功的做法由來已久。

“海航從未把提供這些產品和機會當作融資途徑，因為海航員工通過這些機會投入的資金，在籌集到的資金中所佔的比例非常小，”他說。

允許員工購買股票或為員工投資提供其他方式的公司全世界都有。但海航的項目提供的並不是該公司的直接股權。

時報查閱的項目都有類似的特點，即通過為某些業務提供資金獲得高額回報。

在1月4日的一封郵件中，海航旗下的一個單位告訴員工，它需要近800萬美元來為一家免稅企業提供資金。它宣傳的年化收益為9.8%。一周後，海航旗下的媒體和娛樂部門表示計劃在員工中籌集近8000萬美元，並許以回報豐厚和擴大業務的承諾。

一些郵件要求的投資金額較大，另一些郵件則強調員工必須至少投資多少錢才能獲得豐厚的回報。1月17日的一封郵件稱，介紹朋友和家人的員工可獲得傭金。

“成功邀請他人投資定期理財，”該郵件告訴員工，“可賺取豐厚傭金。”但郵件沒有細說。

在1月的7天里，海航的一名員工收到了7個不同的項目。克萊爾說，任何增加都是為了激勵更多的員工。

中國公司經常向個人投資者或自己的員工籌集資金。但據一些中國金融專家說，這樣的做法是公司有問題的信號。

“這是一個當公司實在是沒有其他融資來源，舉步維艱時的非常手段，”企業研究公司美奇金投資諮詢(J Capital Research)共同創始人楊思安(Anne Stevenson-Yang)說。

2011年，中國東南部溫州市一家名為溫州立人教育集團的小公司破產，因為無力償還從員工及當地居民那裡借來的近7.9億美元後，成為了全國性的新聞。據中國媒體廣泛報道，2015年，當一個名為大大集團的P2P網上平台發現自己處於財政困境時，向員工施加壓力，要求他們購買投資產品，為公司籌集資金。這兩家公司均未回應置評的請求。

“內部集資是常見的一種企業融資手段，”上海復旦大學中國經濟研究中心教授孫立堅說。

“但是不能強制員工出資，也必須告知包括風險在內的所有具體信息，”他補充說。

專家表示，在中國，如果僱主掃清了監管方面的障礙，尤其是獲得了來自該國央行的准許時，從員工那裡籌集資金是合法的。中國人民銀行沒有回應置評的請求。

直接從中國投資者那裡籌集資金的公司須獲得來自證券、保險或銀行監管機構的許可。時報核查的那些海航項目沒有表明是否經過監管方評估。

海航的律師克萊爾表示，這些產品符合所有法律，並且讓記者詢問各大監管機構，但各機構均未回應置評的請求。

海航有時會讓員工直接上該公司自己的投資網站“聚寶匯”，這個網站對中國投資者開放。該網站還設有一個僅限員工的版塊。海航常常在公開場合將自己展現為這種做法的主要參與者，有著才能出眾的領導層和可任意支配的龐大資源。

根據發送給一名投資者的郵件（時報對該郵件進行過核查）顯示，聚寶匯已經在償付一些投資者方面出現困難。在去年年底，未能支付兩筆投資的最後一次付款後，它承諾將在晚些時候以更高的利率予以支付。
/size=4]

[size=4]兩名收到該郵件的員工說，最終海航予以了支付。《華爾街日報》(The Wall Street Journal)早前曾對另一項海航投資的類似問題予以了報道。

海航的律師克萊爾說，“在聚寶匯實際上遲付應付款項方面缺乏具體證據，此類說法或猜測不存在任何事實基礎。”

隨著海航面臨來自國內外媒體關於其運營的更多質疑，這家公司已經向集團上下發了郵件，要求員工不要接受記者採訪。根據一份時報核查過的內部文件，1月，海航的人力資源部告訴員工，他們會被要求參加如何與媒體打交道的一個測試。

與此同時，郵件不斷涌至員工的收件箱。

“年終獎來啦，”一封發於1月15日的郵件說，內容是關於一項與海航旗下的前海航空航運交易中心有關的投資。郵件一角為一個微笑的錢桶動畫形象，它不斷溢出金幣。

第二天，又發來了另一封與前海航空航運交易中心有關的郵件。裡面說到了中國大城市學校和房產不斷攀升的成本，然後將其與一款名為“滿斗金”的投資產品做了對比。該產品要求最少投入16美元。

“生活門檻高？”郵件里說。“滿斗金不服！”

/size=4]

就在發工資前，員工收到高管的一封電子郵件，裡面說：把錢給我們，我們不會虧待你。

這是海航集團的眾多推銷項目之一。作為中國的一家企業集團，海航在一場全球收購熱潮，包括收購希爾頓酒店(Hilton Hotels)和德意志銀行(Deutsche Bank)等跨國公司的股份期間累積了大約900億美元（約合5700億元人民幣）的債務。

該公司在電子郵件中推銷一款“員工寶”產品，稱員工投入超過1500美元，便可獲得8.5%的收益。另一款類似的產品回報率為9%。還有一款產品提到的回報率高達40%，但員工須投入1.5萬美元。

這些項目都不屬於員工持股計劃，《紐約時報》查閱了其中十幾個。它們似乎是高利貸，海航是貸款方，員工是放款方。

海航向員工示好之際，很多中國大交易商處境艱難。一批中國大公司因為在海外大手筆收購酒店、電影院和電影製作公司而被政府懲罰，海航便是其中之一。這些激進的買家欠債之大以至北京認為威脅到了整體經濟。

海航正面臨財務壓力。近幾個月，這家企業集團在全球債券市場的借款成本大幅攀升，這表明一些投資者越來越擔心該公司償還債務的能力。海航系的七家上市公司已經停牌，這表明會影響關鍵業務的重大公告有可能正在醞釀中。此外，海航也開始出售資產。

最近接受路透社的採訪時，海航董事局主席陳峰承認財務上存在困難，並發誓要克服困難。

不清楚海航已通過員工籌集到了多少資金。海航的代理律師托馬斯·A·克萊爾(Thomas A. Clare)在一封電子郵件中表示，海航向員工提供此類投資，以此激勵他們，讓他們分享公司的成功的做法由來已久。

“海航從未把提供這些產品和機會當作融資途徑，因為海航員工通過這些機會投入的資金，在籌集到的資金中所佔的比例非常小，”他說。

允許員工購買股票或為員工投資提供其他方式的公司全世界都有。但海航的項目提供的並不是該公司的直接股權。

時報查閱的項目都有類似的特點，即通過為某些業務提供資金獲得高額回報。

在1月4日的一封郵件中，海航旗下的一個單位告訴員工，它需要近800萬美元來為一家免稅企業提供資金。它宣傳的年化收益為9.8%。一周後，海航旗下的媒體和娛樂部門表示計劃在員工中籌集近8000萬美元，並許以回報豐厚和擴大業務的承諾。

一些郵件要求的投資金額較大，另一些郵件則強調員工必須至少投資多少錢才能獲得豐厚的回報。1月17日的一封郵件稱，介紹朋友和家人的員工可獲得傭金。

“成功邀請他人投資定期理財，”該郵件告訴員工，“可賺取豐厚傭金。”但郵件沒有細說。

在1月的7天里，海航的一名員工收到了7個不同的項目。克萊爾說，任何增加都是為了激勵更多的員工。

中國公司經常向個人投資者或自己的員工籌集資金。但據一些中國金融專家說，這樣的做法是公司有問題的信號。

“這是一個當公司實在是沒有其他融資來源，舉步維艱時的非常手段，”企業研究公司美奇金投資諮詢(J Capital Research)共同創始人楊思安(Anne Stevenson-Yang)說。

2011年，中國東南部溫州市一家名為溫州立人教育集團的小公司破產，因為無力償還從員工及當地居民那裡借來的近7.9億美元後，成為了全國性的新聞。據中國媒體廣泛報道，2015年，當一個名為大大集團的P2P網上平台發現自己處於財政困境時，向員工施加壓力，要求他們購買投資產品，為公司籌集資金。這兩家公司均未回應置評的請求。

“內部集資是常見的一種企業融資手段，”上海復旦大學中國經濟研究中心教授孫立堅說。

“但是不能強制員工出資，也必須告知包括風險在內的所有具體信息，”他補充說。

專家表示，在中國，如果僱主掃清了監管方面的障礙，尤其是獲得了來自該國央行的准許時，從員工那裡籌集資金是合法的。中國人民銀行沒有回應置評的請求。

直接從中國投資者那裡籌集資金的公司須獲得來自證券、保險或銀行監管機構的許可。時報核查的那些海航項目沒有表明是否經過監管方評估。

海航的律師克萊爾表示，這些產品符合所有法律，並且讓記者詢問各大監管機構，但各機構均未回應置評的請求。

海航有時會讓員工直接上該公司自己的投資網站“聚寶匯”，這個網站對中國投資者開放。該網站還設有一個僅限員工的版塊。海航常常在公開場合將自己展現為這種做法的主要參與者，有著才能出眾的領導層和可任意支配的龐大資源。

根據發送給一名投資者的郵件（時報對該郵件進行過核查）顯示，聚寶匯已經在償付一些投資者方面出現困難。在去年年底，未能支付兩筆投資的最後一次付款後，它承諾將在晚些時候以更高的利率予以支付。

兩名收到該郵件的員工說，最終海航予以了支付。《華爾街日報》(The Wall Street Journal)早前曾對另一項海航投資的類似問題予以了報道。

海航的律師克萊爾說，“在聚寶匯實際上遲付應付款項方面缺乏具體證據，此類說法或猜測不存在任何事實基礎。”

隨著海航面臨來自國內外媒體關於其運營的更多質疑，這家公司已經向集團上下發了郵件，要求員工不要接受記者採訪。根據一份時報核查過的內部文件，1月，海航的人力資源部告訴員工，他們會被要求參加如何與媒體打交道的一個測試。

與此同時，郵件不斷涌至員工的收件箱。

“年終獎來啦，”一封發於1月15日的郵件說，內容是關於一項與海航旗下的前海航空航運交易中心有關的投資。郵件一角為一個微笑的錢桶動畫形象，它不斷溢出金幣。

第二天，又發來了另一封與前海航空航運交易中心有關的郵件。裡面說到了中國大城市學校和房產不斷攀升的成本，然後將其與一款名為“滿斗金”的投資產品做了對比。該產品要求最少投入16美元。

“生活門檻高？”郵件里說。“滿斗金不服！”

不如索性唔出糧

D息口信可開河到

就係呢間野上年買起啟德？

支那公司開始折墮

對唔住，我全家都好幸福。

係。
好似超高價買咗四塊。

紅乜撚字 好柒難睇

仲記得之前佢地投到地之後，串77咁話無問題，要改變市場，分一杯羮
香港市場買得起，麵粉貴自然麵包貴
仲好多人走出黎話港資要同中資合作呀，唔係乞食呀

李嘉誠心諗:笑撚死

中共都唔敢出手幫

貼錢返工出糧比自己

逢海航帖就5毛狗失蹤添啦！！！！

襯番佢嘅支那格啫
支那嘢梗係難睇啦

開大耳窿息口比人